Anna Jansson (* 13. Februar 1958 in Visby auf Gotland) ist eine schwedische Krimi-Autorin.

Anna Jansson ist eine gelernte Krankenschwester und arbeitet heute noch halbtags in ihrem Beruf. Sie begann 1997 Bücher zu schreiben.

Und die Götter schweigen war ihr erster Roman mit der Serienheldin Maria Wern. Zu dem Titel des Romans, einer Gedichtzeile von Nils Ferlin, hat die Musikliebhaberin ein Lied komponiert, das auf ihrer Homepage www.thriller.nu abzurufen ist. Die Maria Wern-Romane wurden in Schweden verfilmt und auch in Deutschland unter dem Filmseriennamen Maria Wern, Kripo Gotland ausgestrahlt.[1] Des Weiteren schrieb Anna Jansson Bücher über gesundheitssmedizinische Ethik und mehrere Kinderbücher, die bisher nicht auf deutsch erschienen sind. Viele ihrer Bücher wurden auch in mehreren Sprachen veröffentlicht.[2] Heute lebt Anna Jansson mit ihrem Mann und ihren drei Kindern in Örebro.[3]